# TotalWork - progect name

Проект для демонстрации навыков в области UI автотестирования на сайте Avito.ru

## Используемые технологии

- JUnit — фреймворк для модульного тестирования. 
- Selenide - фреймворк для автоматизированного тестирования веб-приложений.
- Allure Framework - гибкий и легкий инструмент для составления отчетов.
- PageObject — шаблон проектирования, что используется при написании автоматизированных тестов.
- Java — строго типизированный объектно-ориентированный язык программирования.
- JavaScript (JS) - язык программирования.  


## TotalAvitoUI - framework

включает в себя 

1. TestBase - базовый класс с основными настройками для запуска тестов.

2. Pages - страницы с селекторами и описанными локаторами (название 
AvitoStartPage, 
AvitoFindPage,
AvitoSortPage,
AvitoAutorizationPage).

3. SelenideTestNew - основной тестовый класс со всеми тестами.

4. find.json - файл с данными для использования в тестах.

5. config.properties - файл с настройками для базового класса (находится в папке resources). 

## SelenideTestNew 

Описание тестовых методов:

1. testAvito()

 - Поиск, фильтрация и сортировка данных. 
 - вывод на экран полученных данных.
 - создание скриншота. 

2. testAvitoIphoneJson()

- Поиск, фильтрация и сортировка данных.
- Сравнение найденной информации с данными из JSON файла.

3. writeModel(String value)

- Параметризованный тест.
- Подставление и разных значений в поисковый запрос.
- Вывод на экран найденных значений.

4. testJS()

- Определение разрешения окна браузера с помощью JS.
- Сравнение разрешения текущего с заданными параметрами.

5. testAvitoNegotiv() - негативный тест

- Попытка авторизации на сайте с подставлением некорректных данных в окне логина и пароля
- Закрытие капчи.
- Проверка сообщения о неверной авторизации с заданным значением.

6. testScreen(String value)

- Параметризованный тест.
- Проверка поискового запроса при разных разрешениях экрана(браузера).
- Сравнение с заданным значением.  

## TestBase

1. Аннотация @BeforeEach - методы запускаются перед каждым тестом.

_Метод setupTest()_

- Инициализация Аллюра в Селениде.
- Таймаут (задержка.) 
- Чтение файла config с параметрами.

_Метод loadPage()_

- Открытие страниц браузера.
- Таймаут (задержка).
- Остановка зависшей страницы браузера с помощью JS.

2. Аннотация @AfterEach - методы запускаются после каждого теста. 

_Метод endTest()_

- close() закрывает текущее окна браузера.
- quit() завершает экземпляр драйвера, закрывая каждое связанное окно, которое открывается.

## Pages

 - Поиск локаторов по xPath(SelenideElement) или коллекции локаторов (ElementsCollection).  
 - Выполнение каких либо действий с локаторами (getText(), click(), sendKeys, val).

**author QA tester Epishin Mikhail**
e-mail: eeekim@ya.ru







